<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
	<channel>
		<title>Gemeente Utrecht</title>
		<link>http://www.utrecht.nl/</link>
		<description>Gemeente Utrecht Nieuws RSS</description>
		<language>nl-NL</language>
		
			<copyright>Utrecht</copyright>
		
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2015 11:28:59 +0100</pubDate>
		<lastBuildDate>Thu, 10 Dec 2015 11:28:59 +0100</lastBuildDate>
		
		<generator>TYPO3 EXT:news</generator>
			
				
					<item>
						<guid>news-12049</guid>
						<pubDate>Thu, 10 Dec 2015 10:20:01 +0100</pubDate>
						<title>Utrecht neemt maatregelen tegen overlast van brom- en snorfietsen</title>
						<link>/nieuws/artikel/utrecht-neemt-maatregelen-tegen-overlast-brom-en-snorfietsen/</link>
						
						<description>Het college van b en w neemt in 2016 verschillende maatregelen om de overlast van brom- en snorfietsen in de stad tegen te gaan. Vanaf maart 2016 moeten alle bromfietsen op de rijbaan rijden en de invoering van de helmplicht biedt Utrecht de mogelijkheid snorfietsen in de toekomst naar de rijbaan te verplaatsen. Verder worden gevaarlijke geparkeerde scooters vanaf 2016 uit de stad verwijderd. Tot slot onderzoekt het college de mogelijkheden om per 2020 een milieuzone in te voeren die alleen toegankelijk is voor volledig elektrische brom- en snorfietsen. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext"><strong>Bromfietsen op de 50km/uur wegen<br /></strong>Vanaf maart 2016 moeten alle bromfietsen (maximumsnelheid 45 km/uur) op de rijbaan rijden. Op dit moment is dit al het geval op meer dan 80 procent van de 50 km/uur wegen in de stad. Daarnaast heeft het ministerie van Infrastructuur &amp; Milieu in november 2015 besloten helmplicht in te voeren voor snorfietsen (maximumsnelheid 25 km/uur). Dit biedt steden als Utrecht de mogelijkheid om naast bromfietsen ook snorfietsen in de nabije toekomst naar de rijbaan te verplaatsen.</p>
<p class="bodytext"><strong>Onderzoek invoering milieuzone brom- en snorfietsen<br /></strong>Voordat de gemeenteraad een besluit kan nemen over het eventueel uitbreiden van de milieuzone&nbsp; naar brom- en snorfietsen, moet nog wel het nodige onderzoek worden gedaan met het oog op het handhaven van een dergelijke zone. Ook bespreekt de gemeente met de sector de mogelijkheden voor een sloop- en vervangingssubsidie voor brandstof brom- en snorfietsen. Deze subsidie is bedoeld om de financiële gevolgen van deze milieuzone te compenseren en gebruikers de kans te bieden op tijd hun vervuilende voertuig te vervangen door een schoon exemplaar.</p>
<p class="bodytext"><strong>Handhaving maximumsnelheid en parkeeroverlast</strong><br />In 2016 heeft de gemeente de mogelijkheid om hinderlijk of gevaarlijk geparkeerde brom- en snorfietsen te verwijderen. De kosten hiervan komen voor rekening van de eigenaar. Ook wordt in afstemming met de politie en Bovag het grootschalig informeren over en handhaven op de maximumsnelheid voor brom- en snorfietsen voortgezet.&nbsp; </p>
<p class="bodytext"><strong>Evaluatie milieuzone personen- en bestelauto’s<br /></strong>Bij de evaluatie van de huidige milieuzone geeft het college ook een indicatie over de haalbaarheid van de uitbreiding van deze zone met brom- en snorfietsen. </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-12045</guid>
						<pubDate>Wed, 09 Dec 2015 22:51:00 +0100</pubDate>
						<title>Besluit demonstratie zondag 13 december in Utrecht</title>
						<link>/nieuws/artikel/besluit-demonstratie-zondag-13-december-in-utrecht/</link>
						
						<description>Burgemeester Jan van Zanen heeft, na overleg met het Openbaar Ministerie en de politie, besloten de aangekondigde demonstratie van supportersvereniging AFCA op zondag 13 december te verbieden.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Ajax supporters willen zondag aanstaande vlak vóór de voetbalwedstrijd FC Utrecht–Ajax demonstreren tegen het besluit dat zij de voetbalwedstrijd in stadion Galgenwaard niet mogen bijwonen. Uit politie-informatie is inmiddels gebleken dat FC Utrecht supporters pogingen zullen ondernemen deze demonstratie te verstoren. Gezien de jarenlange animositeit tussen delen van de aanhang van beide clubs, de risico’s op wanordelijkheden, het ontbreken van een geschikte locatie en de benodigde politiecapaciteit die het vergt de groepen uiteen te houden, is tot dit besluit gekomen. </p>
<p class="bodytext"><strong>Beoogde locaties</strong><br />De demonstranten willen van Utrecht Centraal naar het Domplein lopen. De binnenstad is als locatie direct afgevallen, gezien de vele bezoekers vlak voor de kerst en de festiviteiten die daar op 13 december plaatsvinden. Politie en gemeente hebben alternatieve locaties besproken, maar ook deze zijn afgevallen omdat de te verwachten confrontaties niet te voorkomen en te beheersen zijn. <br />Om demonstranten te beschermen én de veiligheid te waarborgen is een disproportioneel grote politie-inzet nodig. </p>
<p class="bodytext"><strong>Strenge maatregelen bij wedstrijd FC Utrecht–Ajax</strong><br />Om een veilig en goed verloop van de wedstrijd FC Utrecht-Ajax op zondag 13 december te bevorderen, heeft burgemeester Jan van Zanen eerder dit jaar strenge maatregelen getroffen. De omstandigheden van de wedstrijd zijn uitzonderlijk. De Beroepscommissie van de KNVB heeft naar aanleiding van de kwetsende (antisemitische) spreekkoren tijdens de laatste wedstrijd tussen beide clubs FC Utrecht veroordeeld tot een geldboete van 10.000 euro en de club gesommeerd de eerstvolgende wedstrijd tegen Ajax te spelen zonder toeschouwers. Omdat FC Utrecht de seizoenkaarthouders van de Bunnikside daarop andere zitplaatsen in het stadion gaf, zitten zij nu zodanig verspreid dat bij aanwezigheid van Ajax supporters politie en ME op de tribunes aanwezig moeten zijn om beide supportersgroepen uit elkaar te houden. Het grote risico ook daadwerkelijk te moeten ingrijpen, met gevolgen voor de veiligheid van bezoekers en personeel, deed de burgemeester besluiten de Ajax supporters komende wedstrijd geen toegang te verlenen. Dit tot zijn, ook eerder uitgesproken, teleurstelling.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-12043</guid>
						<pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:16:00 +0100</pubDate>
						<title>Vluchtelingenproject Utrecht wint WijMakenUtrecht-trofee 2015</title>
						<link>/nieuws/artikel/vluchtelingenproject-utrecht-wint-wijmakenutrecht-trofee-2015/</link>
						
						<description>Tijdens een feestelijke bijeenkomst heeft wethouder Lot van Hooijdonk de WijMakenUtrecht-trofee 2015 voor de categorie Organisaties uitgereikt aan Vluchtelingenproject Utrecht. In de categorie Vrijwilligers gaat de trofee naar Olga van Luin, vrijwilliger bij Speeltuin Noordsepark. De waarderingsprijs wordt jaarlijks door de gemeente Utrecht en Vrijwilligerscentrale (VC) Utrecht toegekend aan inspirerende vrijwilligers, organisaties en lokale initiatieven die de stad, wijk of buurt mooier en beter maken.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">De jury roept Vluchtelingeproject Utrecht uit tot de winnaar met als motivatie: “Wij zijn onder de indruk van de omvang die de initiatiefnemers in korte tijd wisten te realiseren en de manier waarop zij dat hebben gedaan: geen geld overmaken, maar persoonlijk spullen doneren. Dit geeft de dames de kans je binnen te vragen en voor je het weet kom je er nooit meer weg”. Vluchtelingenproject Utrecht wint de wisseltrofee en een bedrag van €2.500. </p>
<p class="bodytext"><strong>Ontmoeten en Participatie</strong><br />De tweede prijs gaat naar ’Lady Fit’, een sportvereniging voor vrouwen in Utrecht met verschillende etnische achtergronden. Naast sport en bewegen zijn ontmoeting en participatie belangrijke doelstellingen van deze vereniging. De derde prijs is voor Buurthuis De Uithoek, dé ontmoetingsplek voor alle bewoners van Ondiep, met een breed aanbod aan activiteiten.</p>
<p class="bodytext"><strong>Inzet en zorg</strong><br />De winnaar van de vrijwilligersprijs is Olga van Luin van Speeltuin Noordsepark, door bezoekers liefkozend ‘tante Ollie’ genoemd. Voor haar jarenlange inzet en zorg&nbsp;voor de speeltuin&nbsp;en bezoekers ontvangt zij een trofee.</p>
<p class="bodytext"><strong>Utrecht maken we samen</strong><br />In de stad zijn veel mooie initiatieven opgezet en&nbsp;veel vrijwilligers actief. Wethouder Lot van Hooijdonk: “Ook ik heb&nbsp;grote waardering voor deze genomineerden en alle andere initiatiefnemers en vrijwilligers in de stad. Met deze <a href="http://www.vcutrecht.nl/wij-maken-utrecht-trofee" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">WijMakenUtrecht-trofee&nbsp;</a>erkennen we&nbsp;symbolisch hun inzet en de dynamiek die zij zo in hun buurt, wijk en stad teweeg brengen. Ze zijn hét voorbeeld van ‘Utrecht maken we samen’ en een inspiratie voor anderen.”</p>
<p class="bodytext"><strong>Jury</strong><br />De jury bestond dit jaar uit Bart Andriessen (gemeente Utrecht), Annelies Kastein (St. Eet mee! en winnaar van de trofee in 2014), Jasper Fastl (voorzitter Wijkraad Overvecht), Jeroen Maas (Vrijwilligers Adviesraad), Jacco van Mersbergen (directeur Stichting Move), Sanne Scholten (gemeenteraadslid D66) en juryvoorzitter Hanniëlle Teixeira (BvdV).</p>
<p class="bodytext"><img src="/fileadmin/_processed_/csm_nieuws2_2ab0e187a1.jpg" height="212" width="300" alt="" style="" title="" /></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-2389</guid>
						<pubDate>Tue, 08 Dec 2015 17:05:00 +0100</pubDate>
						<title>Eenmalige cheque extra zetje voor werkzoekende</title>
						<link>/nieuws/artikel/eenmalige-cheque-extra-zetje-voor-werkzoekende/</link>
						
						<description>Gemeente Utrecht biedt werkzoekenden met een bijstandsuitkering in hun zoektocht naar werk ondersteuning aan via een werknemerscheque. Een werknemerscheque is een eenmalige vergoeding van maximaal 300 euro. Deze kan worden ingezet voor extra kosten die komen kijken bij het vinden van een baan, proefplaatsing, stage of een leerwerkplek. Bijvoorbeeld een bezoek aan de kapper, het aanschaffen van representatieve kleding of een vergoeding van de reiskosten in de eerste maanden van de nieuwe baan.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">De aanvraag voor de werknemerscheque gebeurt altijd in overleg met een werkmatcher van de gemeente Utrecht. De werkzoekende moet daarbij aantonen dat de cheque nodig is om aan werk te komen en dat het past in zijn of haar re-integratie. Per aanvraag bekijken de werkmatcher en werkzoekende wat er nodig is, en hoe de persoonlijke ondersteuning het beste geregeld kan worden. De hoogte van het bedrag van de werknemerscheque is hetzelfde als de daadwerkelijk gemaakte kosten, met een maximum van 300 euro. Meer informatie over deze regeling is te vinden in de <a href="http://www.utrecht.nl/werk-en-inkomen/beleid-werk-en-inkomen/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">beleidsregel werknemerscheque</a>. </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-2295</guid>
						<pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:55:00 +0100</pubDate>
						<title>Nieuwe fietsbrug Amsterdam-Rijnkanaal vernoemd naar Utrechtse topatlete Dafne Schippers</title>
						<link>/nieuws/artikel/nieuwe-fietsbrug-amsterdam-rijnkanaal-vernoemd-naar-utrechtse-topatlete-dafne-schippers/</link>
						
						<description>Op maandag 7 december heeft wethouder Lot van Hooijdonk de winnende naam van de toekomstige fietsbrug over het Amsterdam-Rijnkanaal bekend gemaakt: de Dafne Schippersbrug. De nieuwe fietsbrug verbindt de stadsdelen Oog in Al en Leidsche Rijn.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Tijdens het WK atletiek in Peking zette Dafne Schippers grootse prestaties neer, ze won goud op de 200 meter sprint en zilver op de 100 meter. Van de bijna 4.000 binnengekomen stemmen, is de helft naar de Dafne Schippersbrug gegaan. Uit de motivatie van de inzenders blijkt dat veel Utrechters trots zijn op haar en haar unieke prestaties. <br /><br />De Dafne Schippersbrug verbindt straks twee stadsdelen die van betekenis zijn voor de geboren Utrechtse. Dafne woont in Oog in Al en ging met de fiets naar school in Leidsche Rijn. Vanuit haar trainingskamp in Zuid-Afrika laat ze weten: “Ik ben vereerd met de vernoeming van de fietsbrug. Fijn dat zoveel Utrechters trots zijn op mijn prestaties. Het voelt allemaal nog een beetje onwerkelijk en tegelijk heel bijzonder. Ik ga zelf ook zeker gebruik maken van de fietsbrug en hoop dat alle Utrechters veel fietsplezier van de nieuwe brug zullen hebben.” Bekijk <a href="http://www.utrecht.nl/fietsbrug-amsterdam-rijnkanaal/prijsvraag/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">het filmpje</a> van de bekendmaking.</p>
<p class="bodytext"><strong>De prijsvraag<br /></strong>De nieuwe fietsbrug over het Amsterdam Rijnkanaal had nog geen naam. Daarom heeft de gemeente een prijsvraag georganiseerd en mensen opgeroepen een goede naam voor de nieuwe fietsbrug over het Amsterdam Rijnkanaal te bedenken. Er zijn in totaal ruim 450 inzendingen binnengekomen, waaruit de selectiecommissie een shortlist van 10 namen heeft opgesteld. Tot en met 22 november heeft iedereen kunnen stemmen op zijn of haar favoriete naam. De selectiecommissie bestond uit wethouder Van Hooijdonk, Eric van Dorp (College van Bestuur SPOU), een bewoner uit Leidsche Rijn en een bewoner uit Oog in Al. </p>
<p class="bodytext"><strong>Bouw Dafne Schippersbrug<br /></strong>De voorbereidingen voor de bouw van de brug zijn al in volle gang, binnenkort wordt er buiten gestart met de werkzaamheden. De fietsbrug is straks onderdeel van een optimale fietsverbinding tussen Leidsche Rijn en de ‘oude’ stad. Het is de ideale fietsroute van de binnenstad naar het Groene Hart. De brug draagt bij aan een beter, sneller en veiliger fietsnetwerk, waardoor weer meer mensen in Utrecht gaan fietsen. Naar verwachting wordt de brug eind 2016 in gebruik genomen. </p>
<p class="bodytext">Kijk meer informatie over de nieuwe brug op <a href="http://www.utrecht.nl/fietsbrug-amsterdam-rijnkanaal" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/fietsbrug-amsterdam-rijnkanaal</a></p>
<p class="bodytext">&nbsp;<img src="/fileadmin/_processed_/csm_Dafneschippersbrug.jpg_5021d09481.png" title="Dafneschippersbrug.jpg" height="378" width="300" alt="" style="" /></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1819</guid>
						<pubDate>Fri, 04 Dec 2015 16:37:00 +0100</pubDate>
						<title>Meer recreatie en natuur in Parkzone Amsterdam-Rijnkanaal </title>
						<link>/nieuws/artikel/meer-recreatie-en-natuur-in-parkzone-amsterdam-rijnkanaal/</link>
						
						<description>Utrecht bouwt aan een gezonde stad voor de toekomst. Het college heeft daarom ingestemd met het stap voor stap verder ontwikkelen van de oevers van het Amsterdam-Rijnkanaal tot een recreatieve parkzone voor de stad. De Parkzone Amsterdam-Rijnkanaal gaat meer ruimte bieden voor recreatie, natuur en nodigt meer uit tot bewegen en ontmoeten. Naar verwachting neemt de gemeenteraad begin volgend jaar een besluit over dit Ontwikkelingskader.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Van 21 april tot 30 juni 2015 konden bewoners, ondernemers en andere belanghebbenden een reactie geven op het concept Ontwikkelingskader Parkzone ARK. Na het verwerken van deze reacties sluit het kader nu nog beter aan bij de wensen van betrokkenen. Het Ontwikkelingskader faciliteert ontwikkelingen en initiatieven van andere partijen in de toekomstige parkzone zonder hierbij het stedelijke en regionale belang uit het oog te verliezen. </p>
<p class="bodytext">De afgelopen jaren zijn al projecten in de zone uitgevoerd die bijdrage aan meer aantrekkelijke oevers, zoals: de Rooseveltboulevard (Kanaleneiland) en het Loggerplantsoen (Schepenbuurt). Op dit moment wordt onder andere gewerkt aan de omgeving van het Stadsstrand (Oog in Al), de fietsbrug Oog in Al en de planvorming voor Leeuwesteyn en Leidsche Rijn Centrum. Uit de wijkgroenplannen en de transformatie van het Werkspoorkwartier blijkt dat ook bewoners en andere gebruikers belangstelling hebben voor een andere invulling van de zone. Al deze ontwikkelingen bieden kansen om de Parkzone Amsterdam-Rijnkanaal stapsgewijs verder te ontwikkelen naar een aaneengesloten zone waar bezoekers rust of juist levendigheid kunnen vinden.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1723</guid>
						<pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:12:00 +0100</pubDate>
						<title>Bestemmingsplan en voorlopig ontwerp busbaan Transwijk vastgesteld</title>
						<link>/nieuws/artikel/bestemmingsplan-en-voorlopig-ontwerp-busbaan-transwijk-vastgesteld/</link>
						
						<description>Het college van b en w heeft het voorlopig ontwerp en het bestemmingsplan voor de vrijliggende busbaan Transwijk vastgesteld. Deze versie wordt nu voorgelegd aan de gemeenteraad. Eind 2019 is de busbaan, die loopt vanaf de dr. M.A. Tellegenlaan tot en met de Churchilllaan, klaar. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext"><strong>Ontwerp en uitvoering</strong><br />Het ontwerp lag tussen 12 juni en 23 juli 2015 ter inzage. In die periode zijn er 15 reacties binnengekomen. Op basis van reacties van omwonenden en betrokkenen, is het voorlopig ontwerp voor de vrij liggende busbaan Transwijk aangepast. Op basis van dit ontwerp wordt de aanbestedingsprocedure opgestart om een aannemer te selecteren. In 2016 en 2017 vinden voorbereidende werkzaamheden plaats zoals het verleggen van kabels en leidingen. De daadwerkelijke uitvoering start eind 2017. De busbaan door Transwijk is onderdeel van de busbaan van het Centraal Station in Utrecht naar het station in Vleuten en het sluitstuk van het hele netwerk met vrije bus- en trambanen in Utrecht waarmee reizigers snel en comfortabel door de stad kunnen reizen. <br /><br /><strong>Bomen</strong><br />Voor de aanleg van de busbaan Transwijk is het nodig een aantal bomen te vellen of verplaatsen. Dit is een zorgvuldig proces. Er is in overleg met de Nationale Bomenbank een bomenplan voor het gehele projectgebied opgesteld. Uitgangspunt is dat uiteindelijk minimaal het huidige aantal bomen in de nieuwe situatie terugkomt. Voorafgaand aan de aanvraag voor de omgevingsvergunning voor het kappen van bomen wordt een aparte inloopavond georganiseerd waarin de keuzes om bomen te ontzien, te verplaatsen of te vellen worden toegelicht. Bewoners worden hiervoor via een wijkbericht uitgenodigd. </p>
<p class="bodytext">Ga voor meer informatie over de busbaan, om de vaststellingsrapporten te downloaden en het ontwerp naar de website <a href="http://www.utrecht.nl/busbaantranswijk" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/busbaantranswijk</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1629</guid>
						<pubDate>Thu, 03 Dec 2015 11:54:00 +0100</pubDate>
						<title>Generatiepact gemeente: nieuwe kansen voor jongeren en ouderen</title>
						<link>/nieuws/artikel/generatiepact-gemeente-nieuwe-kansen-voor-jongeren-en-ouderen/</link>
						
						<description>De gemeente Utrecht wil binnen de gemeentelijke organisatie meer ruimte creëren voor jongeren. Mede daarom is met de vakbonden het generatiepact gesloten. Medewerkers van 60 jaar en ouder krijgen in 2016 de mogelijkheid om hier deel aan te nemen. Dit betekent dat zij er voor kunnen kiezen om minder uren te werken met behoud van pensioen, en een deel van het salaris. Met de formatie die vrijkomt, ontstaat er ruimte om jongeren te laten instromen. Het generatiepact start in maart 2016.</description>
						<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1533</guid>
						<pubDate>Thu, 03 Dec 2015 11:50:00 +0100</pubDate>
						<title>Ontwikkelovereenkomst Jaarbeurs en gemeente gereed</title>
						<link>/nieuws/artikel/ontwikkelovereenkomst-jaarbeurs-en-gemeente-gereed/</link>
						
						<description>Het bestuur van Jaarbeurs en het college van Utrecht hebben overeenstemming bereikt over de voorwaarden voor de herontwikkeling van het Jaarbeursterrein. Hiermee geven zij invulling aan de gezamenlijke ambitie om het stadscentrum aan de westkant van het station uit te breiden en te verduurzamen. De ontwikkelovereenkomst wordt voorgelegd aan de gemeenteraad. Voor de definitieve ondertekening door Jaarbeurs en gemeente is verder omzetting van erfpachtrechten en ruiling van grondposities nodig, deze worden ook voorgelegd aan de gemeenteraad.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div><p class="bodytext">Jaarbeurs gaat haar activiteiten op een kleiner gebied concentreren. Hierdoor komt er acht hectare ontwikkelingsgebied vrij vlakbij het station. Dit gebied krijgt door middel van een ‘<a href="http://www.cu2030.nl/HUB" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Healthy Urban Boost</a>’ een gezond en duurzaam verstedelijkt karakter. Het nieuwe centrum van Utrecht wordt aantrekkelijker: tussen beurshallen en stadscentrum wordt een hoogwaardige wandelroute aangelegd met groenvoorzieningen. Langs de route tussen de Jaarbeurs en het nieuwe centrum komen diverse recreatieve, culturele en commerciële attracties. De nu gemaakte afspraken maken het voor Jaarbeurs mogelijk het complex de komende 10 jaar te transformeren en te verduurzamen. Omdat het parkeerterrein van de Jaarbeurs wordt geconcentreerd aan de overzijde van het Merwedekanaal kan het verkeer richting Jaarbeurs het parkeerterrein makkelijker bereiken. Van daaruit kunnen bezoekers zowel naar de Jaarbeurs als naar andere delen van het centrum gaan.</p>
<p class="bodytext"><strong>Ontwikkeling hotel en woningen</strong><br />Vooruitlopend op de herontwikkeling van het Jaarbeursterrein heeft de gemeente onlangs overeenstemming bereikt met Amrâth Hôtels over de ontwikkeling van een hotel met daarboven appartementen op de Kop van het Jaarbeursterrein. De afspraken hebben een voorlopig karakter, omdat ze afhankelijk zijn van de definitieve ontwikkelovereenkomst Jaarbeurs die nu is voorgelegd aan de raad. De afspraken met Amrâth Hôtels zijn gemaakt onder voorbehoud van goedkeuring door de Raad. </p>
<p class="bodytext"><strong>Afspraken vastleggen in contracten</strong><br />Voor de uitvoering van de herontwikkeling van het Jaarbeursterrein is omzetting van erfpachtrechten en ruiling van grondposities noodzakelijk. De voorstellen hierover worden nu aan de raad voorgelegd. Daarnaast wordt de raad om advies gevraagd over de ontwikkelovereenkomst waarin de afspraken tussen Jaarbeurs en gemeente zijn vastgelegd. Na besluitvorming door de raad neemt het College een definitief besluit over de ontwikkelovereenkomst en kan tot ondertekening van het contract worden overgegaan. Naar verwachting is de besluitvorming in het eerste kwartaal van 2016 afgerond.</p></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1437</guid>
						<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 11:07:00 +0100</pubDate>
						<title>Leerlingen voortgezet onderwijs Utrecht positief over hun gezondheid</title>
						<link>/nieuws/artikel/leerlingen-voortgezet-onderwijs-utrecht-positief-over-hun-gezondheid/</link>
						
						<description>De gezondheid en leefstijl van leerlingen op het voortgezet onderwijs (vo) in Utrecht is over het algemeen goed. Dit blijkt uit gemeentelijk onderzoek. Er zijn ook aandachtspunten. Positief is dat 85 % van de leerlingen zijn of haar gezondheid als goed ervaart en dat 81% van hen  minimaal 1 uur per dag lichamelijk actief is. Ook ontbijt  85 % van de leerlingen dagelijks en hebben ze een goede relatie met hun ouders. Een punt van aandacht is dat de meeste VMBO leerlingen minder gunstig op het gebied van leefstijl en gezondheid scoren dan HAVO en VWO leerlingen. Ook scoren allochtone leerlingen vaak minder goed op het gebied van leefstijl en gezondheid.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Deze resultaten zijn afkomstig uit de contacten die de jeugdgezondheidszorg heeft met leerlingen uit de klassen 2 en 4 op het vo. Voor deze contacten vullen de leerlingen een landelijk gebruikte vragenlijst (E-MOVO) in, die de gezondheid, het welzijn en de leefstijl van de leerlingen in kaart brengt. De antwoorden gebruikt de gemeente ook op school en stedelijk niveau. E-MOVO staat voor stedelijke uitkomsten Elektronische MOnitoring en VOorlichting. </p>
<p class="bodytext">De gezondheid en leefstijl van leerlingen in Utrecht is vergelijkbaar met die van leerlingen uit andere grote steden (G32). Ten opzichte van de leerlingen in de andere G4-steden zitten Utrechtse leerlingen beter in hun vel en hebbenzij een gezondere leefstijl. De gemeente doet samen met partners in de stad en in de wijken al veel om de gezondheid en leefstijl van de jeugd in Utrecht te bevorderen. Zoals de aanpak gericht op alcohol- en middelengebruik en Jongeren op Gezond Gewicht (<a href="http://www.utrecht.nl/volksgezondheid/gezonde-leefstijl/gezond-gewicht-jeugd/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">JOGG</a>).<br />&nbsp;<br />De stedelijke uitkomsten van de E-MOVO worden besproken met de scholen en andere partners. Samen kijken zij hoe welke thema’s kunnen worden opgepakt. Ook adviseert de gemeente scholen om met hun leerlingenraad en de medezeggenschapsraad in gesprek te gaan over de uitkomsten op schoolniveau, zodat leerlingen en ouders actief betrokken kunnen worden bij de gezondheidsthema’s en de aanpak daarvan. Zo werken we samen aan een gezonde toekomst van de inwoners van de stad.</p>
<p class="bodytext">De factsheet met de resultaten staat op de website <a href="http://www.volksgezondheidsmonitor.nl/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Volksgezondheidsmonitor Utrecht</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1341</guid>
						<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:04:00 +0100</pubDate>
						<title>Geen nieuwe aanvragen meer voor woonlastenfonds</title>
						<link>/nieuws/artikel/geen-nieuwe-aanvragen-meer-voor-woonlastenfonds/</link>
						
						<description>Het Utrechtse Woonlastenfonds neemt vanaf woensdag 2 december 2015 geen nieuwe aanvragen meer in behandeling. Utrechters voor wie de woonlasten te hoog zijn, konden op dit fonds een beroep doen voor een toelage. Het college heeft dit donderdag 26 november besloten. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Sinds september is er een forse toename van het beroep op het woonlastenfonds, als&nbsp;gevolg van de introductie van de nieuwe armoede aanpak van de gemeente. Door de toename van het aantal aanvragen wordt een overschrijding van het budget verwacht. In de aanpak wordt het woonlastenfonds afgebouwd. Het belangrijkste uitgangspunt daarbij is dat niemand hierdoor in financiële problemen raakt. Op donderdag 10 december heeft de gemeenteraad de armoedenota opnieuw geagendeerd en besluit de raad over de vernieuwde armoedeaanpak, waaronder de afbouw van het woonlastenfonds en de wijze waarop dit gebeurt.</p>
<p class="bodytext"><strong>Goedkopere woningen<br /></strong>De gemeente wil het woonlastenfonds de komende jaren zorgvuldig afbouwen. Tegelijkertijd gaat ze inzetten, samen met woningbouwcorporaties, op goedkopere woningen voor Utrechters die nu huren boven de landelijke aftoppingsgrens.&nbsp;Hier wordt twee&nbsp;jaar de tijd voor genomen. Voor mensen die onder de aftoppingsgrens huren, wordt het de toelage uit het fonds in vijf jaar stapsgewijs afgebouwd. Daarbij kan- indien dit noodzakelijk is- in individuele gevallen worden afgeweken. Omdat per 1 januari de passendheidstoets wordt ingevoerd voor woningen komen&nbsp;meer bestaande woningen vrij onder de landelijke aftoppingsgrens.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-1245</guid>
						<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 13:20:00 +0100</pubDate>
						<title>'Voetgangersidee' voor veilig en plezierig lopen in Utrecht</title>
						<link>/nieuws/artikel/voetgangersidee-voor-veilig-en-plezierig-lopen-in-utrecht/</link>
						
						<description>Gemeente Utrecht lanceert 1 december de website ‘Voetgangersidee’. Hier kunnen inwoners van de stad terecht met suggesties en ideeën om de omgeving en de verkeersveiligheid voor voetgangers te verbeteren. Het doel is om het lopen nog plezieriger te maken.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Lot van Hooijdonk, wethouder Mobiliteit, is blij met de website. ‘Bijna iedereen is voetganger, en lopen is gezond en goedkoop. Lopende mensen ontmoeten elkaar sneller op straat dan als zij zich met een vervoersmiddel verplaatsen, waarmee de veiligheid en de sociale contacten in straten en buurten wordt versterkt’</p>
<p class="bodytext"><strong>Voetpaden</strong><br />Soms zijn voetpaden te smal of is er geen voetpad aangelegd. Mensen moeten dan bijvoorbeeld over het gras of door de modder lopen. Een goed idee wellicht om daar een voetpad aan te leggen. En misschien is er in de buurt een voetpad met obstakels (prullenbakken of reclameborden die in de weg staan) en hebben bewoners een suggestie waarmee de verkeersveiligheid van de voetganger kan worden verbeterd. Vanaf 1 december kunnen inwoners van de stad voorstellen of meldingen doen via www.utrecht.nl/voetgangersidee.&nbsp; </p>
<p class="bodytext"><strong>Actieplan Voetganger</strong><br />Utrecht zet zich de komende vier jaar volop in voor de belangen van de voetganger. De maatregelen hiervoor staan in <a href="/fileadmin/uploads/documenten/3.ruimtelijk-ontwikkeling/Aantrekkelijk-Bereikbaar/Actieplan_voetgangers_V6.pdf" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." class="external-link-new-window">het Actieplan Voetganger </a>dat het college van B &amp; W in mei dit jaar heeft vastgesteld. Met dit actieplan wil de gemeente lopen aantrekkelijker maken en méér mensen in beweging krijgen. </p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-673</guid>
						<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 16:02:00 +0100</pubDate>
						<title>Sluitend systeem opvang bed, bad, brood blijft nodig</title>
						<link>/nieuws/artikel/sluitend-systeem-opvang-bed-bad-brood-blijft-nodig/</link>
						
						<description>De noodzaak om te komen tot een sluitende aanpak voor de opvang van alle uitgeprocedeerde asielzoekers blijft volgens de gemeente Utrecht onverminderd. Dat stelt de gemeente in het licht van de uitspraken van de Raad van State en de CRvB eerder vandaag. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Een sluitende aanpak betekent dat voor alle individuele gevallen opvang beschikbaar is. De gemeente Utrecht betwijfelt of de uitspraak van de rechter in alle gevallen in opvang voorziet. </p>
<p class="bodytext">Als in de praktijk blijkt dat niet alle mensen terecht kunnen in de opvang onder verantwoordelijkheid van het rijk, zullen zij alsnog op straat belanden en de facto een vraagstuk zijn voor gemeenten, zowel op grond van openbare orde als op grond van humanitaire overwegingen. </p>
<p class="bodytext">De lijn van de gemeente Utrecht blijft dat een sluitend systeem nodig is, omdat geen mens, geen man, geen vrouw, geen kind noodgedwongen op straat mag belanden.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-577</guid>
						<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:12:00 +0100</pubDate>
						<title>Zestig kinderen presenteren oplossingen voor klimaatprobleem</title>
						<link>/nieuws/artikel/zestig-kinderen-presenteren-oplossingen-voor-klimaatprobleem/</link>
						
						<description>Een bedrijf starten waar werknemers goedkoop elektrische fietsen kunnen huren: dat idee van twee leerlingen van basisschool Op de Groene Alm is op de Kinderklimaattop door de jury uitgeroepen tot het beste idee van Utrecht. In aanloop naar de VN Klimaattop in Parijs vond woensdag 25 november de Utrechtse Kinderklimaattop plaats. Zestig kinderen presenteerden hun beste oplossingen voor het klimaatprobleem.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext"><img txdam="86182" src="/fileadmin/uploads/documenten/8.nieuwsberichten/kinderklimaattop_01.jpg" height="255" width="380" alt="" /></p>
<p class="bodytext">&quot;Superleuk,&quot; zei Arnel direct na afloop. &quot;Hier hadden we totaal niet op gerekend.&quot; De jury was lovend omdat de jongens hun plan ook hadden doorgerekend. Imraan, die op het idee kwam doordat zijn vader op een elektrische fiets rijdt: &quot;Dit is echt héél vet.&quot; De winnaars Imraan Skori en Arnel Dzemidzic gaan morgen, vrijdag 27 november, naar het Spoorwegmuseum. Daar staat dan de <a href="http://degroenetoptrein.klimaatcoalitie.nl/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Groene Top Trein</a> vol reizigers met inspirerende ideeën voor het tegengaan van de uitstoot van broeikasgassen. Al die ideeën worden gebundeld en door de Nederlandse delegatie meegenomen naar de klimaattop in Parijs.<br /><br /><strong>Ideeën voor de toekomst<br /></strong>Energie opwekken door te fietsen, piano te spelen of radertjes in regenpijpen te maken. Water besparen door een douche-app. Regenwater gebruiken voor het doorspoelen van de wc. Aan speelse ideeën geen gebrek tijdens de Kinderklimaattop die de gemeente Utrecht samen met de Stichting Utrecht Natuurlijk organiseerde op 25 november. In de aanloop naar de 'echte' VN Klimaattop in Parijs had de gemeente leerlingen van Utrechtse basisscholen uit de groepen 6 tot en met 8 uitgenodigd ideeën aan te dragen. &quot;Het is belangrijk dat kinderen meedenken. De top in Parijs gaat over de toekomst, vooral hun toekomst,&quot; zei wethouder Lot van Hooijdonk. </p>
<p class="bodytext">In totaal hielden 16 groepen leerlingen van vijf basisscholen presentaties van een paar minuten. De jury, met daarin ook hoogleraar aan de Universiteit Utrecht Klaas van Egmond en Jaarbeurs-directeur Rob van der Heijden, was onder de indruk van de ideeën. </p>
<p class="bodytext">De derde prijs ging naar leerlingen van basisschool Apollo II, die voorstelden om heel kleine zonnepanelen te gebruiken op bijvoorbeeld telefoonhoesjes en tuinstoelen. Zij krijgen een uitnodiging van de Universiteit Utrecht om verder te praten over hun ideeën. </p>
<p class="bodytext">Kinderen van basisschool de JazzSingel hadden het op één na beste idee: vrolijke prullenbakken die uitnodigen om er afval in te gooien. Rob van der Heijden zegde toe dat de Jaarbeurs daar verder mee aan de slag gaat. </p>
<p class="bodytext"><br /><strong>Lesprogramma Utrecht Natuurlijk over klimaatprobleem<br /></strong>Leerlingen van groep 6-8 van Utrechtse basisscholen deden mee aan een speciaal lesprogramma van Utrecht Natuurlijk over het klimaatprobleem. Ze bedachten oplossingen waardoor de CO2-uitstoot omlaag kan. De Klimaattop in Parijs en de resultaten die daar worden geboekt zijn juist voor kinderen van groot belang. Wethouder milieu Lot van Hooijdonk: “Als de aarde verder opwarmt, worden tijdens hun leven de weersomstandigheden extremer en zal de zeespiegel verder stijgen. Daarom organiseren we deze Kinderklimaattop. We willen luisteren naar hun ideeën en oplossingen en nemen die mee naar de top in Parijs”. <br /><br /><strong>Klimaatprobleem is zaak voor iedereen<br /></strong>De klimaatverandering gaat iedereen aan, niet alleen regeringsleiders en overheden maar vooral ook kinderen. Utrecht heeft de ambitie om in 2030 klimaatneutraal te zijn. Dat levert de stad geld, banen én een gezonde stad op voor de Utrechters van de toekomst. Veel bewoners en bedrijven wekken nu al zelf energie op en besparen slim: <a href="http://www.utrecht.nl/energie" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/energie</a>.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-481</guid>
						<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 12:44:00 +0100</pubDate>
						<title>Financiële impuls biedt extra werk voor 540 jongeren in Utrecht</title>
						<link>/nieuws/artikel/financiele-impuls-biedt-extra-werk-voor-540-jongeren-in-utrecht/</link>
						
						<description>Het Oranje Fonds, de gemeente Utrecht, ABN AMRO en de Buzinezzclub investeren komend jaar 2,1 miljoen euro in een Social Impact Bond om de jeugdwerkloosheid in Utrecht te verminderen. De Buzinezzclub gaat hiermee 540 werkzoekende jongeren vanuit de uitkering op weg helpen naar een baan, opleiding of ondernemerschap.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Burgemeester Jan van Zanen, wethouder Werk en Inkomen Victor Everhardt, ABN AMRO bestuursvoorzitter Gerrit Zalm, directeur Oranje Fonds Ronald van der Giessen en directeur Buzinezzclub Leo van Loon, ondertekenden vandaag in het Stadskantoor van de gemeente een Social Impact Bond (SIB). Een Social Impact Bond is een financieringsinstrument waarbij private partijen investeren in een maatschappelijk project. De gemeente betaalt een deel van de besparingen op de uitkeringen terug aan de investeerders. </p>
<p class="bodytext"><strong>Toekomst zonder uitkering<br /></strong>Wethouder Werk en Inkomen Victor Everhardt: “In Utrecht gaan we voor een arbeidsmarkt waar iedereen aan mee doet en waar het loont om sociaal te ondernemen. Hier gaat het over jonge mensen met dromen en ambities, maar ook met een behoorlijke afstand tot de arbeidsmarkt. De samenwerking met de investeerders en de <a href="http://buzinezzclub.nl" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Buzinezzclub</a> levert dus sociaal en financieel voordeel op. Maar het allerbelangrijkste is dat we meer dan 500 jongeren ondersteunen bij het realiseren van hun doel: een succesvolle toekomst zonder uitkering.” Het is voor de gemeente Utrecht de tweede SIB. In april dit jaar werd een soortgelijke overeenkomst gesloten waarmee 250 werkzoekende jongeren tussen de 17 en 35 jaar aan het werk gaan in de horeca.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-387</guid>
						<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 10:19:00 +0100</pubDate>
						<title>Call to action: De tijd is rijp voor Utrecht marketing</title>
						<link>/nieuws/artikel/call-to-action-de-tijd-is-rijp-voor-utrecht-marketing/</link>
						
						<description>
Deze week heeft het college van B &amp; W ingestemd met de komst van een nieuwe marketingorganisatie die de stad Utrecht op de kaart gaat zetten. Stichting Toerisme Utrecht (STU) en Stichting Cultuurpromotie Utrecht (SCU) willen onderdeel uitmaken van deze nieuwe brede marketingorganisatie en nemen samen met andere partners uit de stad het initiatief. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">“Mooi om de energie en het succes van de samenwerking van de Tour de France te benutten en te verzilveren”, zegt Jeroen Kreijkamp, wethouder Economische Zaken en Citymarketing. “In één Utrechtse marketingorganisatie worden krachten en middelen goed benut.” De nieuwe marketingorganisatie richt zich op het profileren van Utrecht voor bezoekers, bewoners en bedrijven.</p>
<p class="bodytext"><strong>Utrecht marketing</strong><br />De stichtingen STU en SCU gaan in een taskforce met organisaties uit de stad dit plan ontwikkelen.&nbsp;Organisaties die meedenken zijn onder meer de Rabobank, het Utrecht Science Park en de Stichting Utrechtse Musea. Per 1 januari 2017 is de nieuwe marketingorganisatie operationeel. </p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-291</guid>
						<pubDate>Wed, 25 Nov 2015 15:53:00 +0100</pubDate>
						<title>Herinrichting Kapteynlaan moet zorgen voor meer verkeersveiligheid</title>
						<link>/nieuws/artikel/herinrichting-kapteynlaan-moet-zorgen-voor-meer-verkeersveiligheid/</link>
						
						<description>De gemeente richt de Kapteynlaan opnieuw in om zo de veiligheid voor fietsers en voetgangers, waaronder schoolgaande kinderen, te vergroten. Ook het eerste deel van de Aartsbisschop Romerostraat tot de Sartreweg wordt opnieuw ingericht. De herinrichting sluit aan op de (her)ontwikkelingen van het Veemarkt-terrein en winkelcentrum De Gaard. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Op 24 november jl. heeft het college van burgemeester en wethouders het Definitieve Ontwerp voor de&nbsp; herinrichting van de Kapteynlaan vastgesteld.<br /><br /><strong>Maximale snelheid naar 30 km/h<br /></strong>De Kapteynlaan wordt volledig heringericht. Dit betekent dat de rijbaan wordt versmald en voorzien van relatief brede fietsstroken. Als onderdeel van de herinrichting wordt de toegestane maximum snelheid verlaagd naar 30 km/h. Ook de kwaliteit van de openbare ruimte wordt verbeterd. Er komt iets meer groen en de nadruk komt meer te liggen op de kwaliteit van de omgeving voor bewoners, voetgangers en fietsers.<br /><br /><strong>Start uitvoering medio 2016<br /></strong>In de uitwerking van het ontwerp zijn de belangen van bewoners en gebruikers afgewogen en mede bepalend geweest voor gemaakte keuzes. Volgens planning start de herinrichting medio 2016. Bewoners worden tegen die tijd geïnformeerd over de duur van de werkzaamheden, maatregelen ter voorkoming van overlast en omleidingsroutes.</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-197</guid>
						<pubDate>Wed, 25 Nov 2015 09:33:00 +0100</pubDate>
						<title>Het Zuidgebouw: een toekomstige MicroCity</title>
						<link>/nieuws/artikel/het-zuidgebouw-een-toekomstige-microcity/</link>
						
						<description>Het toekomstig Zuidgebouw dat op het busstation Centrumzijde naast Utrecht Centraal komt, is definitief gegund aan ABC Planontwikkeling. Dinsdag 24 november 2015 tekende de gemeente het contract met deze ontwikkelaar. Tegelijkertijd tekenden deze partijen ook contracten met de Provincie Utrecht en aannemer BAM voor de bouw van het Zuidgebouw samen met het onderliggende bus-tramstation, tevens begin- en eindhalte van de toekomstige Uithoflijn. Het Zuidgebouw en het bus-tramstation moeten in 2018 klaar zijn.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Victor Everhardt, wethouder Stationsgebied van de gemeente Utrecht: “Precies een jaar geleden startte het ambitieuze traject van het vinden van een marktpartij voor het <a href="http://www.cu2030.nl/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Zuidgebouw</a>. De tijd was kort, de deadline niet te verschuiven en de bouwopgave met het onderliggende bus-tramstation zeer complex. Toch is het de vier partijen, ABC Vastgoed, gemeente, provincie en BAM in een jaar gelukt. Er komt een gebouw dat niet alleen zeer duurzaam is, maar ook met het concept MicroCity past op deze plek in het Utrechtse Stationsgebied nu en in de toekomst.“</p>
<p class="bodytext"><strong>Wonen en delen in Het Platform<br /></strong>Het gebouw, ontworpen door VenhoevenCS architecture+urbanism, is bedoeld voor mensen voor wie ontmoeten, gezonde lifestyle, delen en een directe aansluiting met de stad van groot belang zijn. Net afgestudeerde, hoogopgeleide jongeren en kenniswerkers vormen een belangrijke doelgroep. Het concept van het Zuidgebouw gaat uit van een Microcity en bestaat voornamelijk uit koop- en huurappartementen met aanvullende commerciële voorzieningen zoals een sportschool, restaurant en lounge-bar. Deze voorzieningen zijn vrij toegankelijk en dragen bij aan het concept. De bewoner deelt de faciliteiten die het gebouw biedt met zijn medebewoners, zoals een gezamenlijk dakterras en binnentuin, en met bezoekers uit de rest van de stad, zoals, de fitness, het restaurant en een openbaar terras. Het gebouw is ontworpen op basis van de hoogste duurzaamheidsprincipes van BREEAM. Het Zuidgebouw omvat 18.500 m2 en heeft een basishoogte is 25 meter met accenten tot 45 meter hoogte. Het Zuidgebouw heet vanaf nu Het Platform.</p>
<p class="bodytext"><strong>Geïntegreerde constructie<br /></strong><a href="http://www.abcvastgoed.nl/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">ABC-Planontwikkeling</a> heeft in hun ontwerp een voorstel gedaan voor het tegelijk en geïntegreerd bouwen van het gebouw en het onderliggende bus-tramstation. Hierdoor wordt er de helft minder staal en beton gebruikt, wat duurzamer en makkelijker te bouwen is en bovendien voor minder bouwoverlast zorgt. Ook wordt de ruimtelijke kwaliteit op de perrons vergroot doordat er minder en dunnere kolommen komen. Deze vier partijen zorgen er nu samen voor dat het Zuidgebouw en het bus-tramstation en gelijktijdig gebouwd kunnen worden, waarbij de planning van de Uithoflijn gehandhaafd blijft.</p>
<p class="bodytext"><strong>Omgeving nauw betrokken<br /></strong>Bijzonder aan dit gunningstraject is dat bewoners en bedrijven uit de omgeving een rol hadden in het vertrouwelijke tenderproces. Zij hebben wensenlijsten over het gebouw en over de omgang met de omgeving opgesteld en tijdens de tender reeds besproken met de drie overgebleven partijen. De ontwikkelaar heeft deze lijsten meegenomen bij het maken van zijn ontwerp. De ontwikkelaar en de omgeving gaan bij de detailuitwerking van het ontwerp verder in gesprek. Uiteraard blijft de gemeente bij dit proces betrokken.</p>
<p class="bodytext"><strong>Planning en vervolg</strong><br />Het voorlopig ontwerp (VO) is begin volgend jaar klaar. Het bestemmingsplan heeft al ter inzage gelegen en wordt nu voorgelegd aan de gemeenteraad. Wanneer het bestemmingplan wordt vastgesteld, kunnen de werkzaamheden aan het Zuidgebouw en het onderliggende bus-tramstation eind 2016 starten. In 2018 moeten het gebouw en het station klaar zijn. </p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext"><em>illustraties: VenhoevenCS architecture+urbanism.</em> <em>Beeld: A2 Studio.</em></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-103</guid>
						<pubDate>Tue, 24 Nov 2015 17:16:00 +0100</pubDate>
						<title>Invoering taaleis op 1 januari 2016</title>
						<link>/nieuws/artikel/invoering-taaleis-op-1-januari-2016/</link>
						
						<description>Kennis van de Nederlandse taal is belangrijk om mee te kunnen doen in de samenleving. Het vergroot de kansen om werk te vinden. Daarom is vanaf 1 januari 2016 de Participatiewet uitgebreid met de taaleis. Dit betekent dat alle mensen die recht hebben op een bijstandsuitkering Nederlands moeten kunnen spreken, lezen en schrijven op 1F-niveau. Dat is het niveau na 8 jaar basisonderwijs in Nederland. Voor mensen die voor 1 januari 2016 al een uitkering ontvangen gaat de wet later in, op 1 juli 2016.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext"><strong>Eigen verklaring</strong><br />Net als de andere gemeenten heeft Utrecht beleid ontwikkeld om de taaleis te kunnen gaan uitvoeren. In Utrecht laten de bijstandsgerechtigden zelf zien of zij het gevraagde taalniveau hebben, dat kan via de Eigen Verklaring, een document dat de gemeente verstrekt. Blijkt de bijstandsgerechtigde later, tijdens de ontmoeting met de werkmatcher,&nbsp;het Nederlands onvoldoende te beheersen, dan gaat degene een taaltoets maken. Hierin wordt het taalniveau bepaald. Is het taalniveau onvoldoende, dan moet dat verbeterd worden. Dat kan op verschillende manieren, via een cursus, online via websites of bij taalinformatiepunten in de bibliotheek.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-7</guid>
						<pubDate>Tue, 24 Nov 2015 16:49:00 +0100</pubDate>
						<title>Voetgangerszone Stadskantoor veilig gesteld</title>
						<link>/nieuws/artikel/voetgangerszone-stadskantoor-veilig-gesteld/</link>
						
						<description>Nadat gistermiddag bleek dat een plafondplaat aan de buitenzijde van het Stadskantoor was losgekomen, is onmiddellijk de voetgangerszone tussen het Stadskantoor en het NS station veilig gesteld. Er is een omleiding voor bezoekers en er zijn hekken geplaatst met een overkapping. Vandaag is de situatie besproken met de aannemer en heeft de hoofdconstructeur de situatie ter plaatse onderzocht.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">De gemeente heeft deze voorzorgsmaatregelen genomen voor het geval er door extreem weer andere platen loskomen. Vermoedelijk is er in het weekend door de storm een sluitplaat (de laatste plaat langs de rand) los gekomen aan de zuidzijde van het plafond dat overhangt boven het dak van Centraal Station Utrecht. De plaat kwam terecht op het dak van het Centraal Station en werd gistermiddag ontdekt. </p>
<p class="bodytext"><strong>Herstelwerkzaamheden gestart</strong><br />In overleg met de betrokken partijen is vandaag bepaald dat de sluitplaten vanaf de buitenkant met schroeven in het zicht worden geborgd. Met goedkeuring van de afdeling Vergunning Toezicht en Handhaving is gestart met de werkzaamheden. De losgekomen plaat wordt zo snel mogelijk teruggeplaatst. Uit voorzorg krijgen alle sluitplaten langs de randen extra borging. Het gaat om circa 300 platen. Het aanbrengen van de extra bevestiging gaat naar verwachting&nbsp; één á twee weken duren. Het afgezette gebied wordt - zodra er werkzaamheden gereed zijn - al gedeeltelijk vrijgegeven.&nbsp; Parallel aan deze werkzaamheden wordt nader onderzoek gedaan. Zo worden de windtunnel-berekeningen nagekeken door de constructeur en wordt technisch onderzoek naar de buigzaamheid van de plaat uitgevoerd. Ook wordt bekeken of de huidige bevestiging conform de bouwtekeningen is uitgevoerd en wat de reden kan zijn dat de plaat is losgekomen.</p>
<p class="bodytext"><strong>Stadskantoor</strong><br />Het Stadskantoor staat aan de westkant van het station naast de stationsingang aan het Jaarbeursplein. Het gebouw is in mei 2014 opgeleverd en sinds oktober 2014 open voor bezoekers. NS Stations was projectontwikkelaar van het gebouw, de gemeente Utrecht zou het gebouw eerst huren, maar heeft het later aangekocht. De gemeente stelt een onderzoek in naar de oorzaak van de losgekomen plafondplaat, op grond waarvan wordt bepaald wie aansprakelijk is voor de herstelkosten. Het Stadskantoor is het centrale punt waar inwoners van Utrecht terecht kunnen voor bijna alle gemeentelijke diensten en producten. </p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-11955</guid>
						<pubDate>Tue, 24 Nov 2015 14:45:00 +0100</pubDate>
						<title>Onderzoek naar bouw nieuwe sporthal aan Loevenhoutsedijk</title>
						<link>/nieuws/artikel/onderzoek-naar-bouw-nieuwe-sporthal-aan-loevenhoutsedijk/</link>
						
						<description></description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext"><strong>Het college&nbsp;laat onderzoeken of er een sporthal kan worden gebouwd op het sportpark aan de Loevenhoutsedijk. Daar kunnen de korfbalvereniging Synergo en de leerlingen van het Trajectumcollege dan gebruik van gaan maken, evenals binnensporters uit de omliggende wijken.</strong></p>
<p class="bodytext">De ruimtelijke en functionele randvoorwaarden voor de nieuwbouw van deze sporthal worden&nbsp;onderzocht. Als deze sporthal er komt, hoeven de leerlingen van Trajectumcollege niet langer gebruik te maken van&nbsp;verder weggelegen gymzalen van het kinderscluster Teun de Jager. <br />Ook komt er meer ruimte voor binnensport- en wijkactiviteiten. De precieze bouwlocatie&nbsp;moet nog worden vastgesteld, evenals de gevolgen voor de korfbalvereniging en voetbvalvereniging DWSV. </p>
<p class="bodytext">De investeringsbudgetten zijn opgenomen in de programmabegroting 2016. Er komt een communicatie- en participatieplan voor betrekken van de omwonenden en korfbalvereniging Synergo en het Trajectumcollege.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-11859</guid>
						<pubDate>Mon, 23 Nov 2015 17:57:00 +0100</pubDate>
						<title>Plafondplaat buitenzijde Stadskantoor losgekomen  </title>
						<link>/nieuws/artikel/plafondplaat-buitenzijde-stadskantoor-losgekomen/</link>
						
						<description>Tijdens de storm van het weekend is een plafondplaat van 1.80 m x 50 cm losgekomen van het hoge plafond van de buitenkant van het Stadskantoor. Het betreft de zuidzijde van het plafond, dat overhangt boven het dak van het Centraal Station Utrecht. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Om geen risico’s te nemen met de veiligheid van passanten wordt als voorzorgsmaatregel vanavond nog een deel van de voetgangerszone van het Stadskantoor naar Centraal Station Utrecht afgezet. De gemeente laat nu onderzoeken wat de oorzaak is van de losgekomen plaat en of er een risico is dat meer platen loskomen. Zodra hier meer over bekend is laat de gemeente dit weten. </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-11571</guid>
						<pubDate>Mon, 23 Nov 2015 13:52:00 +0100</pubDate>
						<title>Utrechtse Kinderklimaattop: Kinderen bedenken oplossingen voor klimaatprobleem</title>
						<link>/nieuws/artikel/utrechtse-kinderklimaattop-kinderen-bedenken-oplossingen-voor-klimaatprobleem/</link>
						
						<description>In de aanloop naar de VN Klimaattop in Parijs vindt op woensdagochtend 25 november de Utrechtse Kinderklimaattop plaats. Zestig kinderen presenteren hun beste oplossingen voor het klimaatprobleem. Wethouder Lot van Hooijdonk geeft deze resultaten mee aan de Nederlandse onderhandelingsdelegatie tijdens de treinreis naar Parijs.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Wethouder milieu Lot van Hooijdonk: “Voor kinderen is de Klimaattop in Parijs extra belangrijk. Als de aarde verder opwarmt, worden tijdens hun leven de regenbuien heftiger en zomers warmer. Daarom organiseren we deze Kinderklimaattop. We willen luisteren naar hun ideeën en nemen die mee naar Parijs. We laten zien, samen met en voor onze kinderen, dat we verdere klimaatverandering willen tegengaan. </p>
<p class="bodytext"><strong>Beste idee van Utrecht<br /></strong>Leerlingen van groep 6-8 van Utrechtse basisscholen deden mee aan een speciaal lesprogramma van Utrecht Natuurlijk over het klimaatprobleem. Ze bedachten originele, goede en leuke oplossingen waardoor de CO2-uitstoot omlaag kan. Tijdens de Utrechtse Kinderklimaattop presenteren de leerlingen de beste ideeën van hun school aan een deskundige jury. De jury kiest het beste idee van Utrecht. De winnende klas presenteert hun oplossing op 27 november op station Utrecht Maliebaan, het eindstation van de Groene Top Trein. De jury bestaat uit: Klaas van Egmond (hoogleraar duurzaamheid Universiteit Utrecht), Rob van der Heyden (directeur Jaarbeurs) en Lot van Hooijdonk (wethouder Milieu). </p>
<p class="bodytext"><strong>Ideeën voor Nederlandse delegatie<br /></strong>Voor de VN Klimaattop vinden diverse activiteiten plaats waarbij concrete initiatieven en goede voorbeelden op het gebied van CO2-reductie een podium krijgen. Met als resultaat een concreet beeld van wat er in de samenleving leeft aan initiatief en vindingrijkheid. Deze input neemt de Nederlandse onderhandelingsdelegatie mee naar Parijs. <br /><br />Op vrijdag 27 november rijdt de <a href="http://degroenetoptrein.klimaatcoalitie.nl/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Groene Top Trein</a> door Nederland. Aan boord reizigers met slimme en inspirerende ideeën om klimaatverandering tegen te gaan. Eindpunt van deze trein is station Utrecht Maliebaan, waar de Utrechtse bedrijven Jaarbeurs en ASR hun goede voorbeelden tonen. <br /><br />Op zaterdag 28 november vertrekt de <a href="http://www.klimaatcoalitie.nl/bibliotheek/train-to-paris" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">‘Train to Paris’</a>. Op milieuvriendelijke wijze reist de Nederlandse onderhandelingsdelegatie naar Parijs. Aan boord is ruimte voor inhoudelijk debat en aandacht voor een klimaatneutraal Nederland. Ook wethouder Lot van Hooijdonk reist mee.</p>
<p class="bodytext"><strong>Klimaatprobeem zaak voor iedereen<br /></strong>De klimaatverandering gaat iedereen aan, niet alleen regeringsleiders en overheden. Utrecht heeft de ambitie om in 2030 klimaatneutraal te zijn. Dat levert de stad geld, banen én een gezonde toekomst op. Utrechters wekken steeds meer zelf energie op en besparen slim. We zijn vandaag al druk bezig met de energie van morgen. Kijk wat u thuis of in uw buurt kunt doen op <a href="http://www.utrecht.nl/energie" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/energie</a>.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-11283</guid>
						<pubDate>Fri, 20 Nov 2015 14:56:00 +0100</pubDate>
						<title>Verschuivingen op Utrechtse arbeidsmarkt voor banen en bijstand</title>
						<link>/nieuws/artikel/verschuivingen-op-utrechtse-arbeidsmarkt-voor-banen-en-bijstand/</link>
						
						<description>De arbeidsmarkt in Utrecht is aantrekkelijk voor hoger opgeleiden. Voor lager opgeleiden is het lastiger om werk te vinden in de stad en regio. Dat blijkt uit de eerste arbeidsmarktmonitor van de regio Utrecht. Wel laat het aantal bijstandsuitkeringen in de stad sinds lange tijd een lichte daling zien. De inspanningen voor de mensen met een arbeidshandicap, een nieuwe doelgroep van de participatiewet, geven eerste gunstige resultaten. Als het gaat over de laagste werkeloosheid neemt de regio Utrecht halverwege 2015 de zesde plaats van Nederland in. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext"><strong>Daling Bijstand</strong><br />In het derde kwartaal van 2015 daalde het aantal bijstandsuitkeringen in Utrecht met 0,2% naar 9.628. Hiermee verwacht de gemeente in 2015 onder de prognose van 9.900 uitkeringen te blijven. De gemeente is daarvoor wel afhankelijk van de instroom van ‘nieuwe’ doelgroepen vanuit de participatiewet, uit de voormalige WAJONG- en WSW-regelingen. Dat geldt ook voor de instroom van statushouders, asielzoekers met een tijdelijke verblijfsvergunning. </p>
<p class="bodytext"><strong>Ontwikkeling uitgaven gemeente</strong><br />De vanaf 1 juli ingevoerde kostendelersnorm voor de bijstand zorgt voor een daling van de uitgaven van structureel 300.000 euro per maand. Verder ziet de gemeente opnieuw een toename van de uitgaven voor aanvraag van bijzondere bijstand. Vooral de kosten voor beschermingsbewind nemen snel toe. De vernieuwde armoede aanpak moet de instroom in de armoederegelingen de komende jaren beperken door de nadruk op preventie te leggen.</p>
<p class="bodytext"><strong>Arbeidsmarkt Utrecht</strong><br />Uit de onlangs verschenen eerste <a href="http://www.utrecht.nl/utrechts-onderzoek-en-cijfers/onderzoeksrapporten/werk-en-inkomen/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">arbeidsmarktmonitor</a> blijkt dat de Utrechtse (regionale) arbeidsmarkt een gunstige uitgangspositie heeft. Ondanks de economische crisis bleef het aantal banen redelijk op peil en de werkloosheid ligt voor een stad met deze omvang op een laag niveau. De arbeidsparticipatie onder hoogopgeleiden is relatief hoog. De arbeidsparticipatie van laag- en middelbaar opgeleiden is echter lager dan gemiddeld in Nederland. </p>
<p class="bodytext"><strong>Jeugdwerkeloosheid</strong><br />Vanuit het Actieplan Jeugdwerkeloosheid zijn vijftien jongeren-initiatieven van start gegaan die ruim 700 jongeren aan een baan, leerwerkplek of stage helpen in de regio Midden-Utrecht. De initiatieven werken voor uiteenlopende groepen werkloze jongeren, zoals jongeren met een arbeidsbeperking, hoge opleiding, met of zonder startkwalificatie, met een niet-westerse achtergrond of met meervoudige problemen. Ook is er een initiatief dat niet zichtbare jongeren zonder werk opzoekt. De vernieuwde <a href="http://www.utrecht.nl/jeugdwerkloosheid" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">website</a> bevat informatie voor jongeren, werkgevers en voor mensen die met jongeren werken.</p>
<p class="bodytext"><strong>Banenafspraak</strong><br />Het nakomen van de regionale banenafspraak om 1145 voormalig WAJONG uitkeringsgerechtigden te plaatsen op een baan laat een hoopvolle ontwikkeling zien.&nbsp;Daardoor hebben nu 531 jongeren met een arbeidsbeperking uit de arbeidsmarktregio een baan. Of alle plaatsingen ook meetellen in de banenafspraak weet de gemeente eind 2015 als het UWV haar cijfers bekend maakt.</p>
<p class="bodytext"><strong>Evaluatie groepsbijeenkomsten</strong><br />Op verzoek van de gemeenteraad is er een klantonderzoek gedaan onder de deelnemers van de groepsbijeenkomsten voor bijstandsgerechtigden. De bijeenkomsten hebben als doel om mensen te helpen bij het vinden van werk en zijn in de plaats gekomen van de individuele gesprekken met casemanager. De helft van de deelnemers ziet het als nuttige ondersteuning. 20 procent van de deelnemers is negatief over de aanpak.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-11187</guid>
						<pubDate>Fri, 20 Nov 2015 13:42:00 +0100</pubDate>
						<title>Groen licht voor verdere uitwerking stadsboulevard Utrecht West</title>
						<link>/nieuws/artikel/groen-licht-voor-verdere-uitwerking-stadsboulevard-utrecht-west/</link>
						
						<description>Het college van B&amp;W heeft het consultatiedocument Maatregelen Utrecht West (MUW) vastgesteld en geeft groen licht voor de verdere uitwerking van het plan om de stedelijke verbindingsweg tussen Marnixbrug en 24 Oktoberplein in te richten als stadsboulevard.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Het inrichten van dit traject tot stadsboulevard moet zorgen voor een verbetering van de leefbaarheid, en verkeerveiligheid voor omwonenden en bezoekers. Door minder asfalt, meer groen en meer aandacht voor de balans tussen autoverkeer, fietsers en voetgangers. Het herinrichten van de wegen en kruispunten op het traject in combinatie met slim verkeersmanagement moet er daarnaast voor zorgen dat de doorstroming van het verkeer op peil blijft en de omringende woonwijken beter met elkaar worden verbonden. <br /><br /><strong>Participatie <br /></strong>Om na te gaan wat bewoners en belanghebbenden uit de omgeving belangrijk vinden, is een uitgebreid consultatietraject georganiseerd. Hieruit blijkt dat veel belanghebbenden enthousiast zijn over de mogelijkheden die de plannen bieden om hun woonomgeving aantrekkelijker te maken. Wel wordt in de reacties aandacht gevraagd voor de toekomstige bereikbaarheid van woonbuurten en de effecten op het omringende wegennet (en vice versa). De Majellaknoop, inclusief de Thomas&nbsp;à Kempisweg blijft een specifiek aandachtspunt voor bewoners en de gemeente blijft in overleg met bewoners over de herinrichting van dit drukke kruispunt.<br /><br /><strong>Vervolg</strong><br />De volgende stap is om de schetsideeën verder uit te werken tot concreet uitvoerbare maatregelen. Hiervoor wordt in afstemming met bewoners en andere belanghebbenden een integraal Programma van Eisen/Functioneel Ontwerp (IPvE/FO) opgesteld dat in de tweede helft van 2016 wordt voorgelegd aan de gemeenteraad. Bij het IPvE/FO hoort ook een planning voor de daadwerkelijke uitvoering van de werkzaamheden. Zie ook <a href="http://www.utrecht.nl/muw" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/muw</a></p>
<p class="bodytext"><strong>Slimme Routes, Slim Regelen</strong><br />MUW is onderdeel van Slimme Routes, Slim Regelen, Slim Bestemmen, het gemeentelijk verkeersplan waarin de effecten van alle verkeersprojecten in de stad in samenhang worden bekeken (dus inclusief de effecten van MUW). Dit plan is recentelijk vrijgegeven voor inspraak op <a href="http://www.utrecht.nl/aantrekkelijkenbereikbaar" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/aantrekkelijkenbereikbaar</a>.<br />&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-11093</guid>
						<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:11:00 +0100</pubDate>
						<title>Uitspraak rechtszaak huurcontract Broese</title>
						<link>/nieuws/artikel/uitspraak-rechtszaak-huurcontract-broese/</link>
						
						<description>Broese Boekverkopers is in het gelijk gesteld in de rechtszaak die zij tegen de gemeente heeft aangespannen rond het huurcontract van het pand van de gemeente Utrecht aan de Stadhuisbrug. De gemeente zoekt contact met de eigenaars van Broese om hierover verder met elkaar in gesprek te gaan. De gemeente waardeert Broese als een markante ondernemer in de binnenstad en vindt het van belang dat deze onderneming een goede plek in de stad behoudt.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Vanwege het vertrek van de Bibliotheek naar het pand van het Postkantoor op de Neude, had de gemeente de huur met Broese per 1 januari 2017 opgezegd. De gemeente wil het pand verkopen ten behoeve van herontwikkeling. Broese is tegen deze opzegging bij de rechter in beroep gegaan. De gemeente bestudeert het vonnis en bekijkt hierbij de mogelijkheden voor een hoger beroep.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-10997</guid>
						<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:24:00 +0100</pubDate>
						<title>Noodopvang asielzoekers Amerikalaan per 20 november in gebruik</title>
						<link>/nieuws/artikel/noodopvang-asielzoekers-amerikalaan-per-20-november-in-gebruik/</link>
						
						<description>De noodopvang voor 500 asielzoekers in het voormalige schoolgebouw op de Amerikalaan 199 wordt per vrijdag 20 november in gebruik genomen. Eerder werd de datum van maandag 23 november aangehouden. Het COA heeft gevraagd de datum van opening te vervroegen, omdat er een dringend tekort is aan opvangplaatsen. Vanwege de hoge nood werkt Utrecht hier graag aan mee. Het gebouw aan de Amerikalaan blijft tot 1 mei 2016 in gebruik als opvanglocatie.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext"><strong>Overleg<br /></strong>De afgelopen weken is intensief overlegd met bewoners en organisaties in de wijk om de opvang zo goed mogelijk te regelen voor de asielzoekers én voor de wijk. Samen met het COA, de politie, omwonenden en ondernemers in de wijk is een beheerplan opgesteld. Onderdeel van dit plan zijn een klankbordgroep en een meldpunt. Dit meldpunt is Wijkbureau Zuidwest aan de Al-Masoedilaan 188, waar mensen van maandag t/m vrijdag van 09.00-17.00 uur kunnen inlopen met vragen. Het telefoonnummer van het meldpunt is 030 2869080.</p>
<p class="bodytext">Met bewonersorganisaties en welzijnsinstellingen in de wijk is overlegd over een activiteitenaanbod. Hierbij wordt gebruik gemaakt van de opgedane ervaring met de noodopvang in de Jaarbeurs en het opgebouwde netwerk “<a href="http://www.welkominutrecht.nu" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">welkominutrecht.nu</a>”</p>
<p class="bodytext">Op de gemeentelijke website <a href="http://www.utrecht.nl/asielzoekers" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/asielzoekers</a> staat&nbsp;aanvullende informatie over de noodopvang, met onder meer veelgestelde <a href="http://www.utrecht.nl/noodopvang-asielzoekers/veelgestelde-vragen/" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">vragen</a> en antwoorden. </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-10807</guid>
						<pubDate>Wed, 18 Nov 2015 16:56:00 +0100</pubDate>
						<title>Utrecht werkt per wijk aan klimaatneutrale stad</title>
						<link>/nieuws/artikel/utrecht-werkt-per-wijk-aan-klimaatneutrale-stad/</link>
						
						<description>Utrecht werkt de komende jaren per wijk nauw samen met onder andere bewoners, energieleveranciers, vastgoedeigenaren, netbeheerders en kennisinstellingen aan een klimaatneutrale stad. De door het Utrechtse college vastgestelde Utrechtse Energieagenda’s geven een beeld van de inzet van de gemeente en de betrokken partijen en de acties en resultaten die nodig zijn om de energietransitie in Utrechtse wijken te versnellen.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Een klimaatneutraal Utrecht is alleen mogelijk als partijen in de stad samen optrekken. ‘Door een bundeling van onze krachten met die van onze 330.000 bewoners en 33.000 bedrijven kunnen we komende jaren doorbraken forceren naar een gezonde toekomst voor onze stad en het uitvoeren van het plan van de 165 deelnemers aan de stadsgesprekken’, aldus wethouder Lot van Hooijdonk (Milieu). </p>
<p class="bodytext">In de Utrechtse Energieagenda’s staan vier thema’s centraal:</p>
<p class="bodytext"><strong>1.&nbsp;Gebiedsgerichte aanpak: maatwerk per wijk</strong><br />De gemeente werkt met wijkpartners aan een gebiedsgerichte aanpak, waarbij per wijk wordt bepaald wat de beste aanpak is.&nbsp; Zo werkt de gemeente bij het verduurzamen van de energievoorziening nauw samen met Stedin en Eneco. Het uitwisselen van informatie en het opstellen van plannen op wijkniveau voor bijvoorbeeld vervanging van de gasleidingen zijn het resultaat.</p>
<p class="bodytext"><strong>2.&nbsp;Werken: stimuleren van en handhaven bij bedrijven</strong> <br />Het bedrijfsleven van de stad is verantwoordelijk voor 81% van het elektriciteitsverbruik en 60% van het gasverbruik in Utrecht. Hier is dus veel duurzaamheidswinst te behalen. Samenwerking met bedrijfsterreinen en branches zorgt er voor dat succesvolle initiatieven de steun krijgen die ze verdienen om collega-ondernemers te inspireren ook aan de slag te gaan. Daarnaast blijft handhaving op basis van de wet Milieubeheer een effectief instrument om energie te besparen. </p>
<p class="bodytext"><strong>3.&nbsp;Wonen: grootschalige renovatie door aan te sluiten bij natuurlijke investeringsmomenten</strong><br />De gemeente en partners (woningbouwcorporaties, hypotheekverstrekkers, banken en makelaars) spelen in op natuurlijke beslismomenten van bewoners en bedrijven. Een verhuizing of uitbreiding van een woning of bedrijfspand is&nbsp; bij uitstek een moment om te investeren in een huis of bedrijfspand.<br /><strong>&nbsp;<br />4.&nbsp;Van onderop: bewonersinitiatieven als drijvende kracht</strong><br />Initiatieven van bewoners zijn en blijven belangrijk om in de stad steeds meer energie op te wekken en slim te besparen. De gemeente blijft deze initiatieven ondersteunen en biedt een podium om netwerken samen te brengen en te helpen uitbouwen.&nbsp; </p>
<p class="bodytext">De Utrechtse Energieagenda’s zijn de concrete uitwerking van het energieplan, dat 165 Utrechters bij de stadsgesprekken dit voorjaar opstelden.&nbsp; Utrecht heeft de ambitie om in 2030 klimaatneutraal te zijn. Dat levert de stad geld, banen én een gezonde toekomst op. Utrechters wekken steeds meer zelf energie op en besparen slim. Zij zijn vandaag al druk bezig met de energie van morgen. Zo heeft bedrijventerrein Lage Weide recent een energiecoöperatie opgericht, waarmee ze hun energierekening flink omlaag hebben gebracht. Utrechtse supermarkten besparen inmiddels op hun energieverbruik ter grootte van 2.000 woningen en kopen Utrechtse sportverenigingen gezamenlijk 2.300 zonnepanelen in.&nbsp;Meer slimme initiatieven van bewoners, bedrijven, scholen en sportverenigingen staan op <a href="http://www.utrecht.nl/energie" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/energie</a><br />&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>
<p class="bodytext">&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-10711</guid>
						<pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:06:00 +0100</pubDate>
						<title>Nieuw ontwerp Croeselaan biedt fietsers en voetgangers ruim baan</title>
						<link>/nieuws/artikel/nieuw-ontwerp-croeselaan-biedt-fietsers-en-voetgangers-ruim-baan/</link>
						
						<description>De Croeselaan wordt een groene zone met ruim baan voor fietsers en voetgangers. Dat staat in het Voorlopig Ontwerp dat het college op 17 november heeft goedgekeurd. Het gaat om het deel tussen het Westplein en de Van Zijstweg. Het ontwerp zorgt voor een goede aansluiting van de Croeselaan op het toekomstige Jaarbeursplein met de onderliggende parkeergarage en de ontwikkelingen van het Jaarbeursterrein. Ook geeft het ontwerp een eerste invulling aan de duurzaamheidsambities zoals vastgelegd in de Toekomstvisie Utrecht Centrum ‘Healthy Urban Boost’. In 2018 moet de nieuwe Croeselaan klaar zijn. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">In het ontwerp voor de <a href="http://www.cu2030.nl/croeselaan" title="Deze Externe link wordt in een nieuw venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">Croeselaan</a> komt een brede middenberm met eromheen twee&nbsp;éénrichtingswegen voor het autoverkeer. De Croeselaan zal een 30 km/h zone worden. De ‘knip’ in de Croeselaan ligt in het ontwerp bij de inrit van de parkeergarage voor het Beatrixgebouw. Het fietsverkeer wordt gescheiden van het autoverkeer. Aan de kant van de Jaarbeurs komt een comfortabel en breed tweerichtingsfietspad met rood asfalt. Dit hoofdfietspad is kruisingsvrij vanaf het Westplein tot aan de Van Zijstweg. </p>
<p class="bodytext"><strong>Meer bomen, minder verharding<br /></strong>Het bovenstaande verkeerskundig concept maakt van de toekomstige Croeselaan&nbsp;een weg met&nbsp;minder verharding en&nbsp;meer ruimte voor groen; zo komen er vijf rijen bomen in plaats van de huidige twee. Het ontwerp van de brede middenberm wordt nog verder uitgewerkt. Er zal een wandelroute komen en bijvoorbeeld ruimte voor het opvangen en hergebruiken van regenwater (wadi).<br />&nbsp;</p>
<p class="bodytext"><strong>Omgeving betrokken</strong><br />Bewoners, gebruikers en ondernemers van en rond de Croeselaan zijn vroegtijdig betrokken bij het opstellen van het ontwerp. Ze kregen de schetsen te zien en konden hun opmerkingen, vragen en wensen doorgeven. Samen met de inbreng van deskundigen is het ontwerp verder uitgewerkt. De aanhechting van het nieuwe deel op het bestaande deel van de Croeselaan, wordt met de direct aanwonenden in 2016 verder uitgewerkt.</p>
<p class="bodytext"><strong>Vervolgproces en fasering</strong> <br />Eind 2017 moet de Croeselaan klaar zijn om aan te kunnen sluiten op de nieuwe parkeergarage. Tot medio 2016 wordt onderzoek gedaan naar mogelijkheden voor aanvullende maatregelen ten aanzien van duurzaamheid en gezonde verstedelijking, inclusief de mogelijkheden voor financiering van deze maatregelen. Vanaf medio 2016 wordt gestart met het opstellen van contractdocumenten voor de uitvoering en het aanbestedingstraject. In 2017 wordt de Croeselaan heringericht. In 2018 moet dit werk, tegelijk met de oplevering van de parkeergarage Jaarbeursplein, klaar zijn. </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid>news-10517</guid>
						<pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:02:00 +0100</pubDate>
						<title>Ontwerp voor fietsstraat en parkstrook Cremerstraat vastgesteld</title>
						<link>/nieuws/artikel/ontwerp-voor-fietsstraat-en-parkstrook-cremerstraat-vastgesteld/</link>
						
						<description>Het college van b en w heeft het Integraal Programma van Eisen (IPVE) en het ontwerp voor de doorfietsroute en parkstrook Cremerstraat definitief vastgesteld. Dit plan wordt nu uitgewerkt in definitieve ontwerpen voor de parkstrook en fietsstraat.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">De Cremerstraat is één van de doorfietsroutes die de gemeente aanlegt. Doorfietsroutes zijn prettige en veilige routes met een goede doorstroming en minder verkeerslichten. Deze rustige routes lopen vaak parallel aan de doorgaande (drukkere) routes en moeten mensen verleiden nog vaker de fiets te nemen. Naar verwachting start de herinrichting van de Cremerstraat in het najaar van 2016 als onderdeel van een fietsverbinding tussen Vleuten, Leidsche Rijn en centrum van de stad.<br /><br /><strong>Reacties bewoners verwerkt</strong><br />De afgelopen tijd dachten bewoners via een internetpeiling en drie avonden al mee over het ontwerp voor de Cremerstraat en de parkstrook. Bewoners en organisaties konden tot eind februari 2015 reageren op het voorlopige ontwerp waarna de gemeente een reactienota geschreven. In een aantal gevallen hebben de reacties geleid tot een aanpassing van het ontwerp. De ontwerpen van zowel de fietsstraat als parkstrook worden de komende tijd verder uitgewerkt en in de loop van 2016 gepresenteerd.<br /><br /><strong>Relatie met projecten Eneco en ProRail<br /></strong>De periode tussen inspraak en besluitvorming heeft langer geduurd dan gebruikelijk is. Dit komt onder meer door de tijd die nodig was voor afstemming van de projecten die de gemeente, ProRail en Eneco in de directe omgeving gaan uitvoeren. Eneco is bezig met de voorbereiding van de vernieuwing van de transportleiding van de stadsverwarming die door de parkstrook loopt. Dit is naar voren getrokken zodat de parkstrook maar één keer op de schop hoeft. Het werk van ProRail betreft de vernieuwing en uitbreiding van het spoor en de mogelijke bouw van een zogenaamde ‘Ondergrondse Trillingwerende Constructie’ (OTC) in het oostelijke deel van de Cremerstraat. <br /><br /><strong>Meer informatie</strong><br />Op korte termijn ontvangen bewoners van ProRail een nieuwsbrief met meer informatie over de spooruitbreiding en een uitnodiging voor een informatieavond. Op deze avond geven ProRail, Eneco en gemeente een toelichting op hun projecten en wordt aandacht besteed aan de bezwaren naar aanleiding van de aanvraag van een kapvergunning door Eneco en het groen wat hiervoor terugkomt. De reactienota en ontwerpen van de fietsstraat en parkstrook zijn te downloaden via <a href="http://www.utrecht.nl/fiets" title="Deze Externe link wordt in een nieuw  venster geopend." target="_blank" class="external-link-new-window">www.utrecht.nl/fiets</a>.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
			
	</channel>
</rss>